let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es la glándula principal del sistema endocrino humano?",
    answer: "La glándula tiroides",
    options: [
      "El páncreas",
      "La glándula tiroides",
      "El hígado",
      "Los riñones"
    ]
    },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Qué función tiene el sistema endocrino en el cuerpo humano?",
    answer: "Regular las funciones corporales mediante la producción y liberación de hormonas",
    options: [
      "Producir energía",
      "Eliminar desechos",
      "Regular las funciones corporales mediante la producción y liberación de hormonas",
      "Controlar la temperatura corporal"
    ]
    },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es la glándula encargada de regular el metabolismo y el crecimiento?",
    answer: "La glándula pituitaria",
    options: [
      "La glándula tiroides",
      "La glándula pituitaria",
      "La glándula suprarrenal",
      "La glándula pineal"
    ]
    },
    {
    numb: 4,
    question: "¿Qué hormona produce la glándula pancreática?",
    answer: "La insulina",
    options: [
      "La adrenalina",
      "La insulina",
      "La melatonina",
      "La testosterona"
    ]
    },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Qué función tiene la hormona adrenalina en el cuerpo humano?",
    answer: "Preparar al cuerpo para situaciones de estrés o peligro",
    options: [
      "Regular el sueño",
      "Controlar el apetito",
      "Preparar al cuerpo para situaciones de estrés o peligro",
      "Estimular el crecimiento muscular"
    ]
    },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Cuál es la hormona responsable de regular los niveles de glucosa en sangre?",
    answer: "La insulina",
    options: [
      "La adrenalina",
      "La insulina",
      "La melatonina",
      "La progesterona"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué función tiene la hormona oxitocina en el cuerpo humano?",
    answer: "Estimular la contracción del útero durante el parto y la liberación de leche materna",
    options: [
      "Regular el metabolismo",
      "Controlar el apetito",
      "Estimular la contracción del útero durante el parto y la liberación de leche materna",
      "Aumentar la frecuencia cardíaca"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Cuál es la hormona producida por los ovarios en las mujeres?",
    answer: "El estrógeno",
    options: [
      "La testosterona",
      "El estrógeno",
      "La progesterona",
      "La insulina"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué función tiene la hormona testosterona en el cuerpo humano?",
    answer: "Promover el desarrollo de características sexuales masculinas",
    options: [
      "Regular el ciclo menstrual",
      "Estimular la producción de leche materna",
      "Promover el desarrollo de características sexuales masculinas",
      "Regular los niveles de calcio en sangre"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Cuál es la glándula endocrina que se encuentra en la base del cerebro y regula el ritmo circadiano?",
    answer: "La glándula pineal",
    options: [
      "La glándula suprarrenal",
      "La glándula pituitaria",
      "La glándula pineal",
      "La glándula timo"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Qué hormona es conocida como la 'hormona del crecimiento'?",
    answer: "La hormona de crecimiento o somatotropina",
    options: [
      "La hormona de crecimiento o somatotropina",
      "La hormona tiroidea",
      "La hormona adrenalina",
      "La hormona insulina"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Cuál es la hormona que regula la presión arterial y el equilibrio de agua y sal en el cuerpo?",
    answer: "La aldosterona",
    options: [
      "La tiroxina",
      "La insulina",
      "La aldosterona",
      "La melatonina"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "¿Cuál es la hormona responsable de regular el apetito y la saciedad?",
    answer: "La leptina",
    options: [
      "La leptina",
      "La adrenalina",
      "La insulina",
      "La melatonina"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "¿Qué glándula produce la hormona del estrés, el cortisol?",
    answer: "La glándula suprarrenal",
    options: [
      "La glándula pituitaria",
      "La glándula pineal",
      "La glándula suprarrenal",
      "La glándula tiroides"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Qué hormona es responsable de regular el metabolismo y la temperatura corporal?",
    answer: "La tiroxina",
    options: [
      "La insulina",
      "La tiroxina",
      "La melatonina",
      "La progesterona"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Cuál es la hormona sexual masculina?",
    answer: "La testosterona",
    options: [
      "El estrógeno",
      "La progesterona",
      "La testosterona",
      "La adrenalina"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Qué función tiene la hormona progesterona en el cuerpo de las mujeres?",
    answer: "Preparar el útero para la implantación del óvulo fertilizado",
    options: [
      "Estimular la producción de leche materna",
      "Regular el ciclo menstrual",
      "Preparar el útero para la implantación del óvulo fertilizado",
      "Regular los niveles de glucosa en sangre"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Cuál es la glándula que regula el equilibrio de calcio en el cuerpo?",
    answer: "La glándula paratiroides",
    options: [
      "La glándula pineal",
      "La glándula paratiroides",
      "La glándula timo",
      "La glándula tiroides"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "¿Qué hormona se libera durante el estrés y prepara al cuerpo para la 'lucha o huida'?",
    answer: "La adrenalina",
    options: [
      "La insulina",
      "La melatonina",
      "La leptina",
      "La adrenalina"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "¿Qué función tiene la hormona melatonina en el ciclo de sueño y vigilia?",
    answer: "Regular el ritmo circadiano y promover el sueño",
    options: [
      "Controlar el apetito",
      "Regular el metabolismo",
      "Regular el ritmo circadiano y promover el sueño",
      "Estimular la producción de leche materna"
    ]
  }
];
